---
title: "Deskreen：一款全平台投屏神器"
date: 2022-02-27T09:21:49+08:00
draft: false
slug: Deskreen
---

在我们日常使用中，有时候会遇到要将自己的电脑投影到其他设备例如电视机/投影仪上的情况。

当然我们可以购买无线投屏设备。但另一方面，如果你的投屏目标设备支持**浏览器**，并且和源设备处于同一WiFi之下，不妨尝试一下Deskreen。

## 简介

Deskreen 是一款桌面应用程序，可以通过 WiFi 将任何带有网络浏览器的设备变成电脑的辅助屏幕。Deskreen 可用于将整个计算机显示镜像到任何具有 Web 浏览器的设备屏幕上。您还可以限制 Deskreen 只选择一个要共享的应用程序窗口视图-这对于演示非常有用。Deskreen 的最大特点是可以使用任何设备作为辅助屏幕。要获得真正的扩展桌面体验，Deskreen 应与虚拟显示适配器配合使用。此外，不需要虚拟显示适配器，您可以使用平板电脑或智能手机拥有带有 Deskreen 的提示器，因为 Deskreen 具有翻转屏幕模式，可以在平板电脑的 Web 浏览器中镜像计算机屏幕 (又名：水平翻转屏幕)。

![](2022-02-27-09-45-16.png)

![](2022-02-27-09-48-11.png)

[官网](https://deskreen.com/lang-zh_CN)

[GitHub项目地址](https://github.com/pavlobu/deskreen)

[Windows版本下载地址](https://github.com/pavlobu/deskreen/releases/download/v1.0.11/Deskreen.Setup.1.0.11.exe)

实际使用中延迟尚可接受。适合家庭或者小型办公室使用，不推荐用于大型场合。

## 使用说明

由于Deskreen基于浏览器技术，并且目标设备不能对源设备进行操控，故只要条件允许，一台源设备可以链接多个目标设备。

软件的使用非常简单。源设备上运行软件。然后使用目标设备上浏览器，打开给定的网址即可。此时为确保安全会在源设备上弹出一个认证环节。

![](2022-02-27-10-03-05.png)

![](2022-02-27-10-03-29.png)

![](2022-02-27-10-03-36.png)

从原理上说这款软件就是对webRTC的应用，应该只要处于同一局域网下都可以使用。但实际操作时，使用台式机总会出现一些奇怪的BUG。故最好是使用WIFI进行链接。我也不知道为什么。

参考：
